%@metapost:caen1996.mp
%@Titre: Caen -- 1996
\par\compo{2}{caen1996}{1}{$SABCD$ est une pyramide régulière à base carrée de 24~m de côté. La hauteur $[SH]$ mesure 12~m.}
\begin{myenumerate}
\item Calculer, en m$^3$, le volume ${\cal V}_1$ de cette pyramide.
\item \`A l'intérieur de la pyramide, on construit une salle en forme de demi-boule de centre $H$ et de rayon 8~m. Calculer le volume ${\cal V}_2$ de la demi-boule en m$^3$. Donner le résultat arrondi à 1~m$^3$ près.
\item On réalise une maquette à l'échelle $1/20$. ${\cal V}_3$ est le volume en m$^3$ de la pyramide réduite.
\begin{enumerate}
\item Par quelle fraction doit-on multiplier ${\cal V}_1$ pour obtenir ${\cal V}_3$ ?
\item En déduire la valeur de ${\cal V}_3$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}